{
    "question": "Berikut ini proses perjalanan cahaya pada mata hingga terbentuk bayangan benda adalah....    A) pupil-kornea-iris-lensa\r\nmata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nB) pupil-iris-kornea-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nC) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\r\nD) kornea-pupil-iris-lensa mata (cahaya membentuk bayangan)-bayangan ditangkap retina\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C) kornea-pupil-lensa mata (cahaya membentuk bayangan) -banyangan ditangkap retina</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-saluran-puisi-guruku-752",
            "question": "Bahasa saluran puisi guruku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Isi dari puisi \"Gururku\" adalah sebagai ucapan tanda terima kasih serta penghormatan atas jasa-jasanya selama ini.\n</strong></p><p><strong></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Atas segala ilmu yang telah diberikannya dan bimbingannya pula kita dapat berhasil.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>SEMOGA BERMANFAAT</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-tubuh-yang-tidak-boleh-ditendang-saat-main-pukul-adalah-975",
            "question": "Bagian tubuh yang tidak boleh ditendang saat main pukul adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perut </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena perut saat di pukul membuat kita muntah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-berikan-tiga-manfaat-dengan-adanya-persatuan-dan-kesatuan-di-m-404",
            "question": "3.    Berikan tiga manfaat dengan adanya persatuan dan kesatuan di masyarakat!\r\na.\r\nb.\r\nC.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nbantu dong ka buat besok ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban: A.Terbentuknya gotong royong</p><p>                B.Adanya saling tolong menolong       antar sesama warga</p><p>                C.Terciptanya kerukunan antar sesama warga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. terwujudnya kehidupan yang seimbang</p><p>b. memperkuat ketahanan nasional dalam menghadapi segala ancaman dan gangguan dari musuh.</p><p>c. pelaksanaan gotong royong akan berjalan lancar dan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumaha-cara-ngalestarikeun-aksara-sunda-jawab-skrgg-832",
            "question": "Kumaha cara ngalestarikeun aksara sunda? \r\n\u200bjawab skrgg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mempelelajari aksara sunda, mengajarkan secara turun temurun kepada adik\u00b2 yg lebih muda, selalu mengingat aksara sunda.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-jenis-kelompok-mammalia-671",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan jenis kelompok mammalia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebuah kelompok yg sudah di ijin kan pemerintah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-toleransi-542",
            "question": "Apa yang dimaksud toleransi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>Istilah toleransi berasal dari Bahasa Latin, \u201ctolerare\u201d yang berarti sabar terhadap sesuatu. Jadi toleransi merupakan suatu sikap atau perilaku manusia yang mengikuti aturan, di mana seseorang dapat menghargai, menghormati terhadap perilaku orang </u></em></strong><strong><em><u>lain</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>maaf ya kalau ada yang salah atau telat menjawabnya maaf ya dan selamat belajar ya</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Toleransi\u00a0adalah sikap yang mempunyai rasa saling menghormati rasa saling menghargai.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fahmi-mendapat-juara-i-olimpiade-matematika-tingkat-nasional-nam-355",
            "question": "Fahmi mendapat juara I olimpiade matematika tingkat Nasional. Namun ia tetap merendah diri dan tidak merendahkan kemampuan teman-temannya yang lain. Menurutnya semua itu adalah berkat doa orang tua, guru dan teman-temannya. Pernyataan di atas mengandung pengertian \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>RENDAH HATI</u></em></strong></p><p></p><p></p><p>kalau rendah diri itu sikap yg tidak baik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Orang yang <strong>R</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>i</strong> tidak sombong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-pada-persegi-panjang-klmn-di-atas-diketahui-panjang-km-ln-1-332",
            "question": "26. Pada persegi panjang KLMN di atas, diketahui    panjang KM= LN 16, panjang LO adalah ...cm\r\na 4\r\nc. 8\r\nb. 6\r\nd. 10\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> nggak tau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>heheheheheheheheehhe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-nama-sahabat-yang-dikuburkan-di-samping-makam-rasul-498",
            "question": "Sebutkan nama-nama sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah SAW    Tolong dijawab dengan benar y...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><p>Sahabat yang dikuburkan di samping makam Rasulullah ialah Abu Bakar As-Shidiq dan Umar bin Khattab.</p><p></p><h2><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jang-ahmad-mah-ngan-dahar-waegawena-teh-651",
            "question": "Jang ahmad mah ngan .... dahar wae,gawena teh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abeduae sing song dier</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abad duenge dhuwur Saiki pandhawa </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}